<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 我看 | 眼中无码，心中有码]]></title>
  <link href="http://blog.jackphil.com/blog/categories/我看/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://blog.jackphil.com/"/>
  <updated>2013-01-10T00:02:00+08:00</updated>
  <id>http://blog.jackphil.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Jack Phil]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[雷蒙斯尼奇的不幸历险：孩子的话大人永远不听]]></title>
    <link href="http://blog.jackphil.com/blog/2012/10/04/lemony-snickets-a-series-of-unfortunate-events/"/>
    <updated>2012-10-04T00:25:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jackphil.com/blog/2012/10/04/lemony-snickets-a-series-of-unfortunate-events</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>看完片子，我有点疑惑，雷蒙·斯尼奇是谁？小说原名A Series of Unfortunate Events，作者是Lemony Snicket（笔名），电影名Lemony Snicket’s A Series of Unfortunate Events，翻译的人估计没看过电影更没看过原著，我也不知道他或她或它（如谷歌翻译）是英文理解有误还是中文表达能力短板，反正译名让我觉得主角是雷蒙斯尼奇，他将会经历一系列不幸事件，其实这个意义上的英文名应该是The unfortunate events of Lemony Snicket。台湾译名波特莱尔大遇险倒是一目了然，不会误解</p>

<p>对了，作为故事的讲述者，雷蒙斯尼奇以面目不清的剪影出现，扮演者正是最近让人感概岁月是把杀猪刀的裘德洛，腐女们的震惊，可以写一篇甲申八年祭了</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-ZFrWYOmTCnM/UIQKD6CvWdI/AAAAAAAAK50/2Ee5wFLq_rA/s800/001372af63d611e856623d.jpg"></p>

<p>幸好2004年，他还是《人物》杂志评选的当世最性感男人</p>

<p>书中作者开篇就声明“如果你喜欢有大团圆结局的故事，你最好去看看其他书。在这本书里，不只没有快乐的结局，没有快乐的开端，连其间都很少有快乐的事情。”电影开头保留了这个警告，还耍了个小花招，电影开始是一段温馨低幼的动画，正当观众疑惑是否放错片的时候（我会告诉你我被骗了吗），雷蒙斯尼奇闯入镜头，再三警告观众不喜勿看，趁早反悔还来得及。作者在这里卖萌耍酷，看着名字中醒目的unfortunate进来的读者或观众，会因为没有happy ending而吓跑吗？</p>

<p>一场火灾三个孤儿，奥拉夫伯爵，一个从未见过的亲戚，成了他们的监护人。孩子们成了家中的佣人洒扫做饭。而奥拉夫的真正目的是得到孩子们继承的财产。</p>

<p>他算好时间，把车停在铁轨上，锁好门窗，自己下车去买吃的。千钧一发之际，孩子们成功拉下了扳道闸。随后赶来的律师充耳不闻孩子们谋杀的控诉。不过奥拉夫还是因为纵容孩子驾驶汽车，被剥夺了监护权</p>

<p>孩子们又被送到生物学家叔叔那里。家里养着很多珍禽异兽，叔叔对人的了解，及不上他对动物的了解。奥拉夫杀了来应征的助手，冒名顶替，叔叔心不在焉，醉心于蛇类研究，没听懂孩子们的警告，最终被杀。奥拉夫被孩子们戳穿遁去，因为他虽然可以玩弄人性，却不知道那条外表凶猛的巨蟒，原来是最温顺的动物。</p>

<p>于是，孩子们又一次成了孤儿，被送到约瑟芬姑妈家。约瑟芬姑妈是个语法爱好者，住在一所临湖的危房中，整天担心着天有不测风云。因为害怕火灾，家里没有暖气，拒绝热菜。菜市场遇到乔装成老船长的奥拉夫。一阵忽悠，姑妈爱上了有故事的老船长。等孩子们回家，姑妈已经遇害。孩子们分析了遗书中的语法错误，得知姑妈没死，就藏身在湖边的一个洞中。湖中有恐怖的食人水蛭，它们成群结队，过处尸骨无存。危难时刻，奥拉夫驾着铁皮船出现，姑妈答应奥拉夫，自己什么都不会说，奥拉夫答应放她一条生路，姑妈一边纠正奥拉夫的语法错误，一边想上船，惹毛了奥拉夫，葬身水蛭</p>

<p>新的情况出现，律师称如果孩子们死了，奥拉夫将什么都得不到。奥拉夫又生一计，准备来个假戏真做。奥拉夫有一个剧团，自己是个戏痴，排练时一人包办所有角色，手下的演员们只能当起了无聊的观众。他排了一出戏，与孩子们中最聪明的姐姐在戏中结婚，请来法官参与演出，来个弄假成真。奥拉夫又以孩子们中最小的绝世好baby性命相威胁，逼迫姐姐就范。姐姐无奈签下了婚约。奥拉夫拿到婚约，得意的对台下的衣冠楚楚的贵宾们说出真相，“谁叫你们当初对孩子的话充耳不闻呢”，律师等大人物们大惊失色，但又对一纸文书徒呼奈何。这时，最渊博的老二爬上了奥拉夫的禁地高塔，发现了一切的秘密：让姑妈老公一直迷惑不解的魔眼，就是一个凸透镜，也是孩子们家宅火灾的原因。老二用凸透镜烧掉了奥拉夫手中挥舞着的婚约，奥拉夫失去了法律的挡箭牌，落得个阶下囚的下场</p>

<p>孩子们在自家房子的废墟上，收到了一封迟来的信，是父母欧洲旅行时寄给他们的，告诉他们有亲人陪伴，人生无处不青山</p>

<p>据说蒂姆波顿曾有意执导这部戏，准备让老搭档强尼德普出演奥拉夫一角。蒂姆波顿营造哥特童话世界的能力毋庸置疑，但他任人唯亲的想法是一个巨大的错误。一千个读者有一千个哈姆雷特，但我心中的奥拉夫伯爵只有一个——金凯瑞。喜剧表演有两种，一种是冷面，如果演砸了，人们最多说一句“好冷”，一种是夸张，如果演过了，人们会觉得是个神经病。这个在youtube上向新蜘蛛侠女友艾玛斯通公开示爱，穿着女友大V泳衣在海滩招摇的人，也许真的是一个人戏不分的神经病。他的表演虽然夸张，就像路飞的拳头，飞出去后总能恢复原状；他的笑容虽然都是调动五官挤出来的，却比春晚上的笑声更真实；他的邪恶入木三分，却并不讨厌；他的语言平淡无奇，而戏剧化的念白有声有色。</p>

<p>从哈利波特到雷蒙斯尼奇的三姐弟，从蝙蝠侠到蜘蛛侠，孤儿是成长的永恒主题。孤儿的父母通常只在他们的想象中，拥有神奇的魔法，通常比现实中的麻瓜更完美，是他们正在成长发育人生中一碗人参，遇到麻烦喝上一口，立刻精神百倍，“强劲的想象产生事实”，一个个都成了廿一世纪最贵的人才。高僧说逢父母杀父母，叛逆的少年不是孤儿创造条件也要做“孤儿”，仿佛父母就是助推火箭，把孩子带到一定高度就是累赘，应该自动脱落，或者干脆“射后不理”，而孩子的成长轨迹则依然能够精确制导，却忽略了大部分的孩子只具备了惯性制导能力。又好比蒲公英，好风凭借力，有些落到水里，有些落到粪池，有些落到石缝，只有少数的幸运儿，落在了肥沃的土壤。有的长成李光头，有的长成宋钢。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[失眠症：好警察坏警察，阿尔帕西诺的独角戏]]></title>
    <link href="http://blog.jackphil.com/blog/2012/10/02/insomnia/"/>
    <updated>2012-10-02T13:52:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jackphil.com/blog/2012/10/02/insomnia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>白夜追凶，片名愿意为失眠症。</p>

<p>阿尔帕西诺来到阿拉斯加极昼小镇办理少女凶案，追踪嫌犯时误杀搭档，自己也说不清是否心存故意。他们俩正因在一起案件中为给凶手定罪而捏造证据受到调查，搭档准备自首。阿尔帕西诺从此失眠，斯万克对阿尔帕西诺说好警察失眠为破案线索坏警察失眠因为良心煎熬。受罪犯罗宾威廉姆斯（推理小说作家）威逼利诱做了交易，陷害受害者的出轨男友，最后良心发现同归于尽。</p>

<p>全片几乎都是阿尔帕西诺的独角戏，张弛之间，大师风范 </p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-nEyCz6xMVS8/UGqJxMzLlkI/AAAAAAAAKdY/FEB_0ERG1Ys/s800/p1150166946.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[藏身之所：世界很小小得容不下你我]]></title>
    <link href="http://blog.jackphil.com/blog/2012/10/02/the-world-is-too-small/"/>
    <updated>2012-10-02T13:39:00+08:00</updated>
    <id>http://blog.jackphil.com/blog/2012/10/02/the-world-is-too-small</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前CIA特工丹泽尔华盛顿手拿英美情报机构高管贪腐证据，被追杀躲进美领馆，你联想到王老师不是我的错。CIA既兴奋又紧张，立即秘密转移到安全屋酷刑逼供，杀手如蛇附骨摧毁安全屋，被菜鸟看守押解逃亡，体育场趁乱脱身，做假护照时追杀又至，菜鸟也追踪而来两人合力退敌，再迟钝也已经看出最大的BOSS就在CIA。</p>

<p>在最后的安全屋迎来最后的决战，华盛顿死于最后一颗子弹。菜鸟将黑名单公布于众，坏人们灰头土脸受到了惩罚</p>

<p>感情戏可有可无，菜鸟看守雷诺兹展现了优秀的泡妞技巧，戏里戏外美女相伴。如果按主角应该活到最后定律，此片主角应是他</p>

<p>丹泽尔华盛顿成熟老练，演技就是一个眼神，一句台词，或是一咧嘴那一口晃眼的白牙，让我觉得演奥巴马非你莫属，你是当仁不让的主角，你是此片值得一看的第一理由</p>

<p>如果还有第二理由，不装逼的说，那就是追杀与被追杀，忽远忽近，闪展腾挪，临机应变，微微晃动的镜头，轻易加速你的心跳。装逼可以怎么说，我看的多了，和谍影重重比起来真的不算什么……</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-HVd4z5dK66g/UGp9-UHuZQI/AAAAAAAAKcs/uOsrUyRHYbE/s800/p1562010884.jpg"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
